廣東出口大跌 華放眼新興巿場

2018年09月29日

廣東出口大跌 華放眼新興巿場

中國鎖國期間爆發大饑荒；民眾舉碗求食。

【本報訊】在中美貿易戰壓力下，中國經濟會否出現「硬着陸」令人堪憂。其中在外貿大省廣東，今年上半年出口出現負增長，出口總額較去年同期下跌3.3%，敲響了中國全年出口的警鐘。廣東近期外貿定單指數也下降，6月份廣東新出口定單和進口定單分別比上月下降2.4%和1.6%，去年年底以來規模以上工業出口交貨值累計增幅逐月放緩。

廣東省統計局的數據顯示，今年上半年的進出口總額佔同期全國總值的22.9%，但全省上半年出口1.9萬億元人民幣（約2.1億港元），同比下降3.3%；而在本年第一季度，全省出口較去年同期仍有2.5%的增長。

經濟發展面臨壓力

從工業用電量來看，第一季度全省工業用電量增速為4%，增幅比去年同期回落3.5個百分點；從工業增值稅來看，第一季度全省國稅工業增值稅增長5.8%，增幅比去年同期大幅回落22.4個百分點。相關指標顯示，全省工業經濟發展面臨壓力。

貿易戰下中國嘗試轉向新興巿場。外長王毅周四在紐約出席金磚國家外長會晤，強調金磚國家要致力於共同發展，團結應對挑戰，維護包括金磚國家在內新興市場國家的正當發展權益。

上一則
上一則
振興20年 東北依然一蹶不振

下一則
下一則
買魚放湖扮豐收 習笑騎騎受騙

振興20年 東北依然一蹶不振

買魚放湖扮豐收 習笑騎騎受騙

毛澤東建國真言變禍國

北巡糧倉 對內安撫對外表態 習不惜鎖國 與美鬥到底